
<resources>

<string name="app_name">P4_Madrid_Marcos_Jorge_Alejandro</string>

<string name="futbol">Fútbol</string>
<string name="basket">Baloncesto</string>
<string name="atletismo">Atletismo / Running</string>
<string name="tenis">Tenis</string>

<string name="Titulo_realmadrid">Real Madrid</string>
<string name="descripcion_realmadrid">
        El estadio Santiago Bernabéu es conocido en todo el mundo por sus noches mágicas,
        especialmente en las competiciones europeas. A lo largo de la historia, el Real Madrid
        ha protagonizado remontadas y partidos inolvidables que han convertido su estadio
        en un lugar mítico del fútbol.
    </string>

<string name="titulo_atletico">Atlético de Madrid</string>
<string name="descripcion_atleti">
        El estadio Riyadh Air Metropolitano representa el carácter del Atlético de Madrid:
        esfuerzo, resistencia y unión con su afición. En los grandes partidos, el estadio
        se transforma en un fortín donde cada balón se pelea y cada acción se vive con
        máxima intensidad.
    </string>

<string name="titulo_baloncesto">Real Madrid Baloncesto</string>
<string name="descripcion_baloncesto">
        El Real Madrid Baloncesto es uno de los clubes más importantes de Europa, con una
        larga trayectoria de éxitos nacionales e internacionales. Destaca por su estilo
        competitivo, su regularidad y su capacidad para rendir al máximo nivel en las
        grandes competiciones. Sus partidos se disputan en el WiZink Center, uno de los
        pabellones más emblemáticos de Madrid.
    </string>


<string name="maraton">Maratón de Madrid</string>
<string name="descripcion_maraton">
        La Maratón de Madrid es una de las pruebas de atletismo más importantes de España
        y se celebra cada año por las principales calles de la ciudad. Reúne a miles de
        corredores nacionales e internacionales, combinando deporte, esfuerzo y un
        recorrido exigente que atraviesa lugares emblemáticos de Madrid. Es un evento
        que refleja el espíritu deportivo y la pasión por el running en la capital.
    </string>

<string name="san_silvestre">San Silvestre Vallecana</string>
<string name="descripcion_sansil">
        La San Silvestre Vallecana es una de las carreras populares más conocidas del mundo
        y se celebra cada 31 de diciembre en Madrid. Destaca por su ambiente festivo, su
        carácter popular y la gran participación de corredores de todos los niveles.
        Más allá de la competición, se ha convertido en una tradición que despide el año
        uniendo deporte, ciudad y celebración.
    </string>


<string name="mutua">Mutua Madrid Open</string>
<string name="descripcion_mutua">
        El Mutua Madrid Open es uno de los torneos de tenis más importantes del calendario
        internacional y se celebra cada año en la Caja Mágica de Madrid. Reúne a los mejores
        jugadores y jugadoras del mundo, formando parte de los circuitos ATP y WTA. Este
        evento sitúa a Madrid como una referencia deportiva global y atrae a miles de
        aficionados al tenis.
    </string>

        <string name="parqueAtracc">Parque de atracciones de Madrid</string>
        <string name="desc_Parque"> El Parque de Atracciones de Madrid, con sus atracciones únicas para los más mayores
        y con atracciones únicas con temáticas Nickelodeon para los más pequeños.</string>

<string name="warner"> Parque Warner Madrid</string>
<string name="desc_Warner"> El Parque Warner de Madrid es uno de los mejores de toda Europa.
        Desde atracciones inimaginables de la mano de superman, hasta los espectaculos más increibles
        para los mas peques de la casa de la mano de bob esponja y patricio </string>

        <string name="faunia"> Faunia Madrid</string>
        <string name="desc_Faunia"></string>
        <string name="gran_plaza">Gran Plaza 2</string>
        <string name="gran_plaza_desc">Centro comercial en Majadahonda con más de 100 tiendas</string>

        <string name="la_vaguada">La Vaguada</string>
        <string name="la_vaguada_desc">Centro comercial en Barrio del Pilar, uno de los más antiguos de Madrid</string>

        <string name="xanadu">Xanadú</string>
        <string name="xanadu_desc">Centro comercial y de ocio en Arroyomolinos con pista de esquí indoor</string>

        <string name="el_corte_ingles">El Corte Inglés</string>
        <string name="el_corte_ingles_desc">Grandes almacenes con múltiples sedes en Madrid</string>

        <string name="parquesur">Parquesur</string>
        <string name="parquesur_desc">Centro comercial en Leganés, uno de los más grandes de España</string>

        <string name="plenilunio">Plenilunio</string>
        <string name="plenilunio_desc">Centro comercial en San Blas con amplia oferta de ocio</string>

        <string name="la_gavia">La Gavia</string>
        <string name="la_gavia_desc">Centro comercial en Vallecas con diseño moderno</string>

        <string name="plaza_norte">Plaza Norte 2</string>
        <string name="plaza_norte_desc">Centro comercial en San Sebastián de los Reyes</string>

        <string name="tres_aguas">Tres Aguas</string>
        <string name="tres_aguas_desc">Centro comercial en Alcorcón junto al parque de ocio</string>

        <string name="islazul">Islazul</string>
        <string name="islazul_desc">Centro comercial en Carabanchel con más de 170 tiendas</string>

        <string name="plaza_rio">Plaza Río 2</string>
        <string name="plaza_rio_desc">Centro comercial junto a Madrid Río con terraza al aire libre</string>

        <string name="abc_serrano">ABC Serrano</string>
        <string name="abc_serrano_desc">Centro comercial de lujo en pleno barrio de Salamanca</string>

        <string name="el_jardin_serrano">El Jardín de Serrano</string>
        <string name="el_jardin_serrano_desc">Galería comercial exclusiva en la calle Goya</string>

        <string name="sexta_avenida">Sexta Avenida</string>
        <string name="sexta_avenida_desc">Centro comercial en Pozuelo de Alarcón</string>
</resources>
